
\item[51] 
Obserwowane u chorego po angiografii objawy takie jak: zaczerwienienie skóry, świąd, pokrzywka, nudności wymioty tachykardia wskazują na:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item Obecność powikłań zakrzepowo-zatorowych
		\hlitem Niepożadaną reakcję ogólną na podany  środek cieniujący
		\item Zbyt silny ucisk opatrunku założonego w miejscu nakłucia tętnicy
		\item Prawidłowy stan chorego objawy stanowią o przemijającej reakcji  stresowej chorego na wykonane badanie.
	\end{enumerate}
Podstawy pielęgniarstwa chirurgicznego s. 54 opis objawów sugerujących uczulenie na kontrast mogące prowadzić do wstrząsu anafilaktycznego.

\item[52]
Duże zagęszczecie moczu oraz niskie ph<5,5 sprzyja powstawaniu kamieni
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.] 
		\item wapniowych
		\item fosforanowych
		\hlitem z kwasu moczowego
		\item struwitowych
	\end{enumerate}
Rowiński W., chirurgia dla pielęgniarek Warszawa1999 439-440

\item[53] 
Które z poniższych zdań definiuje pojęcie replantacji?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\hlitem Operacja polegająca na ponownym zespoleniu  kończyny lub jej części całkowicie rozdzielonych na skutek urazu
		\item Operacja rekonstrukcji kończyny lub jej części  niecałkowicie oddzielonych
		\item Ostateczna kontrola szczelności zespoleń naczyniowych
		\item Operacja polegająca na usunięciu kończyny lub jej części
	\end{enumerate}
replantacja: «zabieg chirurgiczny polegający na przyszyciu odciętych kończyn lub palców»

\item[54]
Po jakim okresie czasu można mówić o braku zrostu kości jako powikłaniu?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem po 12 mies.
		\item do 9 mies.
		\item do 6 mies.
		\item do 3 mies.
	\end{enumerate}
Podstawy Pielęgniarstwa chirurgicznego  2006 Walewska E., s. 161.

\item[55]
U chorego z założonym na kończynę dolną opatrunkiem gipsowym konieczna jest systematyczna kontrola obwodowej części kończyny. Stwierdzenie obrzęku palców, bladości , zasinienia skóry  oziębienia  i dolegliwości bólowych  przy próbie ruchów biernych  może świadczyć o
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zaburzeni ach gojenia się złamania, rozmiękaniu kości
		\item zaburzeniach unerwienia kończyny  w wyniku doznanego urazu
		\hlitem zaburzeniach ukrwienia tkanek  w wyniku okrężnego ucisku gipsu
		\item dużym prawdopodobieństwem odparzeń  i zmian grzybiczych pod opatrunkiem gipsowym na skutek niedostatecznej higieny
	\end{enumerate}
Podstawy Pielęgniarstwa chirurgicznego  2006 Walewska E., s. 16
